陳茂波：有市民建議加稅

財政司司長陳茂波今日撰寫網誌指 ，將於2月24日發表新一份財政預算案，有市民的建議涉及重大議題，例如透過大型稅制改革以處理貧富懸殊等問題。現實中難以透過一兩份預算案處理，需考慮近年國際稅務環境的轉變，以兼顧香港的競爭力和經濟發展的方向。

他指出，有市民指出政府今年赤字龐大，未來幾年的預算或見紅，應逐步縮減「派糖」措施，又或上調稅率，甚至應該開徵新稅項、擴闊稅基等來增加收入來源。這些議題涉及社會深層次調整及未來路向，問題一環扣一環，相互牽連，需要讓社會有充份和知情的討論，匯聚主流想法，方能執行，現實中難以透過一兩份預算案處理。對於稅務事宜，政府內部一直密切留意並會繼續進行研究。

講出黎忍到笑先好野
禾刀好想俾錢波波洗牙

為一毫子帶白粉 向上爬脫貧 陳茂波：窮，不會談忠心

夠薑收第二房資產增值稅la.

做少d on9工程先啦屌你老母

個市民就係陳茂波

係咪唔入稅網既市民建議？

人唔笑狗都吠

我建議取消免稅額，收費劃一，有稅齊齊交！

經濟衰退玩加稅
神級理財新哲學

之前都提過啦，擺明知道遲吓政府唔夠錢啦！

建議有幾多層樓就交返幾多倍的物業稅

人地跟日本姐
通縮?加稅

我既訴求就係俾晒份糧政府

咁一手樓空置稅又收返唔搞？

佢咁多劏房，就涷結租金加劏房稅！

突破盲腸

建議收的士稅

你諗清楚免税額係邊個用未？
係咪支持個學生畢業出黎揾萬3蚊交2千蚊税？

一加稅即革命

增煙草稅

有市民想你地集體辭職去大灣區耕田

加10%富人稅 財赤更加勁

其實每張稅單都有叫你唔報免稅額或一15%個PLAN
除左年收入超過200萬以上強制標準稅15%
你年搵超過132000 都可以自願交標準稅15%

柒婆：我睇唔到市民有呢種想法。（有想法嘅己經拘捕哂）

同「我有個Friend」一樣

綜援戶又贏

其實都有路起既 , 是強制班交15%標準稅, 都用累進交到17%
即是賺好多錢既變相加2%
有人計過政府多賺十幾億, 而呢班都唔會為2%走佬

繳標準稅率2.9萬人 平均月薪達16.8萬

有市民建議成立獨立調查委員會

屌 加税 綜緩戶又贏
cut撚曬所有税
玩消費税就最公平 用者自付

大陸市民阿？dllm

有好多人好pure好true以為唔關自己事，今時今日殖民地政府唔駛交稅／唔關事既只有既得利益既土共同新香港人

成日話係邊聽市民講xxx用黎做藉口支持自己政策，班人邊到黎、係咪真係自己up，咁重視民意就大型公開既咨詢加民意調查，但一旦調查結果同自己提出既相反就唔公開或避重就輕咁tone down結果

屌佢老母
又屈9市民

不少市民建議佢食屎

只會加薪俸稅,唔洗諗政府會係有錢人身上拎多1蚊

公開個市民個名，淨係加佢，其他人減

肯定係黎生啦

兩個字：「好撚野」

我都係逐蚊交

屌你

加稅出錢比保就業

邊位嫌錢多？拎副身家出黎俾人先

緊係而家推埋銷售稅，到時就正

個市民姓鄭定姓陳呀？ 屌你老母

戇撚鳩大把香港人建議你去派錢你又唔撚派？

我建議取消薪奉稅
劃一30%消費稅
唔買野唔洗交

屌你老母閪呀！加你老母！

二手樓空置稅你夠膽出先

咪同以前一樣 知你窮 飯都無得開 但政府仲要徵糧

咁多市民建議其他野唔講，但講d 都冇乜聽過既建議

遲下會唔會
黑警：有犯人建議武力升級

俾錢政府倒錢落海

市民強烈建議開徵銷售稅百分之三十
最梗要黑狗日日有糧出

叫加稅個班 可能冚家一蚊都唔洗交

邊撚度市民講清楚啦，係咪支那市民呀屌你老母

777: 我淨係聽到啲青年想去大灣區耕田

緊係加稅，支持乜都收稅，放錢係銀行都收稅，淨係買牛熊唔收稅

邊撚個會想加？ 除非你班高官
無錢送上去支那/出糧比班狗？

因為加唔加稅佢無負擔多左
但正苦就多錢去幫佢地

仲有印花稅, 紅酒稅, 遺產稅

市民：建議団地波自殺

應該搵5萬以上交多一倍税，搵2萬以下補貼佢一個月三千，拉近返貧富差距

跟支那稅制！！！

有市民建議你自殺身亡呀

我贊成喎，最好加400-500%，再加多啲都冇問題，加到所有人生存唔到仲好

dklmcfh

房屋、商鋪空置稅

加你老母，回水呀

你哋唔俾多啲稅，我點開多啲天價工程去分餅仔?

唔分餅仔，權貴點有大錢賺?

佢人工咁高點知衰退緊

共匪真係無撚㭍錯

Amazon 唔計

我屌你老母
有人嫌錢腥架？
痴痴地線，叫加稅果啲有無交稅

成日用一千幾百億起堆無人用既垃圾 爽撚到

拜燈都係咁講

我就係要呢d

市民喜迎__ __表示對生活無影響

屌那星
永撚遠都係唔駛交稅班窮廢老教人點做
無人工加，無B仔仲要加稅，我真係尸廿屌晒佢哋老味

利申 － 交緊過十萬蚊稅

有市民建議減稅

有市民建議_ _

on9
經濟差到咁仲加稅
真係ON9先做到官

1蚊交稅

我咁大個人都係第一次聽到有市民會想加稅

建議加到90%，仲要1蚊免稅額都冇

咁淨係加果個巿民囉

想當年讀中史每個朝代衰亡必經之路一定係加稅

赤字係因為政府人工支出太高，2020有wfh既公墓員應該出半薪

私家車税

有市民建議政府執左佢

搵5萬其實交左4萬稅啦，重double?

好多市民建議派錢，屌你老母湯房波，呢啲你就聽唔到！

有市民建議充公 陳茂波所有財產

有市民建議你食下屎先
有市民建議林奠死全家

6000億明日大愚，更係加稅項啦，政府已經plan埋搵大陸建築公司

實名啦，邊個市民建議加稅？

Feel 到今年會無75%免稅 可能得50%免

市民: 我呢輪都賺夠啦 都想俾政府賺吓

共產主義鐵拳

"有市民"真係萬能KEY

有市民建議派錢

市民：陳茂波

有市民建議佢仆街死
死左未？

以後建議需實名制

保就業送錢畀班老板，然後加稅搶返市民嘅錢

呢條劏房波幾時比美國制裁

強國韮菜唔夠割，依家要直接割香港了 !?

奢侈品稅

車首次登記稅

其實好容易明白 ON9 波理財概念，先放風話加稅，最唔加就話係恩澤施政，呢招近年呢個政府成日用，笑死人 !

加稅
比武肺搞到市道差
鋪頭執笠, 有人無工開, 有樓無錢供
仲夠膽加稅

呢屆政府真係史上最撚聰明

係唔係直線叫香港人移民走

好似麥當勞咁 推出少少優惠 舒困措施
跟住就加價

開vat 咪又係會另外補貼班老綜
苦既永遠都係普羅打工仔

路易16

年年都派
不過派比支港人姐

有市民建議你地集體自殺

樓主pin this

支那無錢啦屌，呢隻支那狗仲唔做野

班港豬會上樹都未會革命啦

加d 高官稅就岩喇

仲加稅 真係好撚有自信

講到尾都係唔減自己唔減公務員人工

汁呢屌你
邊個市民講

無錢都搞明日大愚，然後就加稅，正垃圾

係就快

加你老母稅
引起全港市民仇視政府 暴動
茂利波罪罪加一等喎

都幾肯定佢會玩消費税
全部人一齊收
先冇人屌佢唔公平

source?

好似2003年攪強積金咁，你哋嘅思維邏輯就係咁

屌，成日強姦市民⋯⋯ 再嘈唔撚做攞老綜

個市民係中央？

建議新增capital gain tax
股樓都收
同外國睇齊

100%上繳政府 跟住全民拎綜援

建議收非自住物業稅
消費稅
夠膽你咪收

我聽到有市民建議加稅, 我聽到更加多市民強烈建議派錢糖!!!!!

唔貪心 有工返就夠 無糧出都得

加煙酒税

農地棄置稅冇農產品嘅農地地主收每百平方米收10萬1年

再將班wfh公務員全部調去實地睇農田

用另一角度諗，其實是好事